PETA：稱呼寵物用「牠」字是一種傷害

在全球動保意識高漲的趨勢下，台灣當然是其中一員，不管是政府單位還是民間組織時時刻刻都在為了動物相關的權益、福利等努力。從生活起居、法條保障都有協會團體在幫忙發聲、宣導教育；不過，有時候過度倡導某些觀念或認知時，民眾是否會接受呢？

PETA亞洲善待動物組織 (PETA Asia) 2004年於香港成立，是於香港註冊的認可慈善機構，也是全球最大的動物權利組織美國善待動物組織(PETA US)的關聯機構，致力於建立並保護所有動物的權利。近期2/11在粉絲團上PO文倡導別用「牠」來稱呼毛孩，引起軒然大波。

PO文提到：「語言是有力量的。有否想過你日常用來稱呼動物的詞彙，會對他們造成無形的傷害嗎？」並附上一張狗狗的圖片，上頭寫著：「他們不是寵物，也不是牠」認為伴侶動物是家庭成員，應該使用「他」或「她」來稱呼，更表示，帶有物種歧視的習慣用語會讓人覺得動物低人一等，也呼籲大家改變這種可能傷害到動物的語言習慣。

沒想到此文PO出，不但沒有得到網友認同，留言更是一面倒認為這樣的宣導根本是「矯枉過正」、有網友表示「這樣就有點道德綁架過頭了，完全不贊同」、「謝謝PETA示範什麼叫做矯枉過正」、「我覺得PETA可以先呼籲英語使用者，不要再將寵物的第三人稱代名詞用it稱呼」，更有人說：「跟動物說他她牠，牠們分的出來？」，也有人直呼這是「武漢肺炎正名事件動物版」；不過也有網友持贊同看法，認為毛孩都是家人，使用「他」、「她」是自然的事。不過，無論是用哪個他她牠，伴侶動物確確實實是我們的家人，善待、保護、不棄養才是最重要的。

佩哥

您

樓主平時幾有禮貌

呢班友已經忽上腦

問過屋企隻貓 佢話冇咁既事

問過佩雷斯主席，佢話用它、牠定他叫佢佢都會吠。

若果要用書面語，我會稱呼PETA亞洲善待動物組織嘅人為牠或者牠們
咁咪無歧視

衪

你把口好啲得唔得

叫開支那蝗做它

我會用「牠」嚟稱呼動保撚

動物 : I sexually identify as an attack helicopter

It is a dog

牠首

左膠根本反人類。

貓狗義工都一樣

用警察黎形容狗就話傷害姐..用牠都唔俾

肉酸話唔會受傷 幾鍾意人地用牠叫佢

真係問過

peta洗錢請明星就叻

咁掉返轉 全部人都叫埋牠
咁咪平等？

動物撚，人同貓狗講平等.. On9

你識同佢溝通 幾勁

佢有時識扮人

做咩咁惡

我唔太識分

咁講緊popo嘅時候應該用"牠"字定"它"字?

黑警：Am I a joke to you?

漁護署轄下動物管理中心提供的狗隻接種狂犬病疫苗及申領狗隻牌照服務將維持於星期二、四及日上午九時三十分至中午十二時，以及下午二時至四時三十分提供，而所有其他狂犬病防疫注射及發牌站將繼續停止服務，直至另行通知。詳情請瀏覽專頁：。

矯枉過正

PETA 呢啲嘢，當佢地玩膠個人都安樂啲

垃圾咪用死物它

On99

Ever since I was a boy I dreamed of soaring over the oilfields dropping hot sticky loads on disgusting foreigners. People say to me that a person being a helicopter is Impossible and I'm fucking retarded but I don't care, I'm beautiful. I'm having a plastic surgeon install rotary blades, 30 mm cannons and AMG-114 Hellfire missiles on my body. From now on I want you guys to call me "Apache" and respect my right to kill from above and kill needlessly. If you can't accept me you're a heliphobe and need to check your vehicle privilege. Thank you for being so understanding.

？？？？？？？？

Popo

幅圖係肉酸

勁過女權主義

仲終有人幫牙佩出聲😭

樓豬終極259

我一直係世清卧底

是但啦屌

樓主私下同我講可以用牠黎稱呼佢

D 閹左ge馬仔用他定她好

閹左已經係唔尊重

民牠聯
牠聯會
牠誠勇毅
牠VB

講廣東話，他乜撚野

左到仆晒街

我叫利迷都係用牠原來係傷害黎

我一直覺得
用 牠 祂 稱呼神是對神的侮辱，
用 它 稱呼死物也是一種侮辱。

應該學意大利之類果啲語系咁，每樣嘢都要有陽性和陰性。 例如: 蘋果是他， 橙是她
咁先合理。

合理和尊重地加入更多語言障礙

用他/她即係忽略跨性別分子啦？

我喺度代你向全體利迷講聲對唔住

執左佢啦

我不嬲都係用牠黎叫支那種人

咁衪係咪傷害緊神

He she it
他她它

我唔反對既
如果佢prove 到幾乎所有動物會因為呢樣野唔開心

動物撚會出黎屌你話閹左可以防乜乜癌症